Aqui está um exemplo de um código complexo em Swift que envolve a manipulação de dados e lógica condicional:

```
struct Person {
    var name: String
    var age: Int
}

var people: [Person] = []

// Preenche a lista de pessoas com dados de exemplo
people.append(Person(name: "João", age: 25))
people.append(Person(name: "Maria", age: 30))
people.append(Person(name: "Pedro", age: 20))
people.append(Person(name: "Ana", age: 35))

// Função para encontrar a pessoa mais velha na lista
func findOldestPerson() -> Person? {
    if people.isEmpty {
        return nil
    }
    
    var oldestPerson = people[0]
    
    for person in people {
        if person.age > oldestPerson.age {
            oldestPerson = person
        }
    }
    
    return oldestPerson
}

// Chama a função para encontrar a pessoa mais velha
if let oldestPerson = findOldestPerson() {
    print("A pessoa mais velha é \(oldestPerson.name), com \(oldestPerson.age) anos.")
} else {
    print("Não há pessoas na lista.")
}
```

Neste exemplo, temos uma estrutura `Person` que representa uma pessoa com nome e idade. Criamos uma lista `people` preenchida com dados de exemplo. Em seguida, temos uma função `findOldestPerson` que percorre a lista de pessoas e retorna a pessoa mais velha com base na idade. Por fim, chamamos essa função e imprimimos o nome e a idade da pessoa mais velha, ou uma mensagem informando que não há pessoas na lista.

Esse código ilustra o uso de estruturas, listas, loops e lógica condicional em Swift.